
════════════════════════════════════════════════════════════════
 ▓▓▓▓▓▓┐  ▓▓▓▓▓▓┐ ▓▓┐▓▓▓▓▓▓▓┐   ▓▓▓▓▓▓▓┐  ▓▓▓▓▓▓▓┐      ▓▓┐ ▓▓┐
▓▓┌───▓▓┐▓▓┌───▓▓┐▓▓│└▓▓┌──▓▓┐ ▓▓┌────▓▓┐▓▓┌────▓▓┐     ▓▓│ ▓▓│
▓▓│   └─┘▓▓│   └─┘▓▓│ ▓▓│  └▓▓┐▓▓│    ▓▓│▓▓│    └─┘     ▓▓│ ▓▓│
▓▓│      └▓▓▓▓▓▓┐ ▓▓│ ▓▓│   ▓▓│▓▓│    ▓▓│└▓▓▓▓▓▓▓┐  ▓▓┐ ▓▓│ ▓▓│
▓▓│            ▓▓┐▓▓│ ▓▓│   ▓▓│▓▓│    ▓▓│ └─────▓▓┐ └─┘ ▓▓│ ▓▓│
▓▓│   ▓▓┐▓▓    ▓▓│▓▓│ ▓▓│  ▓▓┌┘▓▓│    ▓▓│▓▓┐    ▓▓│     ▓▓│ ▓▓│
└▓▓▓▓▓▓┌┘└▓▓▓▓▓▓┌┘▓▓│▓▓▓▓▓▓▓┌┘ └▓▓▓▓▓▓▓┌┘└▓▓▓▓▓▓▓┌┘     ▓▓│ ▓▓│
 └─────┘  └─────┘ └─┘└──────┘   └──────┘  └──────┘      └─┘ └─┘
════════════════════════════════════════════════════════════════
   Copyright (C)1993,1994 Caroline Software Inc. Samara-city

             Авторы дисковой операционной системы:
              Мельников Алексей и Кутяков Владимир

  Система оригинальна. При разработке ее мы  исходили  из  того,
чтобы система максимально подходила для БК0011М.
  Мы думаем, что не стоит описывать все ее  достоинства,  многие
из которых описаны в программе "TURBOVIS.DOC", достаточно немно-
го в ней поработать.
  После выпуска первой версии "CSIDOS" мы не ожидали таких хоро-
ших отзывов о нашей системе, поэтому мы решили выпустить  вторую
версию,которая превосходит первую не  только  в  дизайне,  но  и
удобстве работы на ней.
     CSIDOS-II по формату полностью совместима с CSIDOS-I !
     ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
  С первых дней своего существования система поддерживает  режим
вложенных дирректорий,что исключает мешанину  файлов  на  диске.
После загрузки файла только та дериктория,из которой он загружен
становится текущей,и запись и чтение из файла относятся только к
этой дирректории (т.е создается логический диск).
  В данном документе описывается работа с оболочкой  "CC-SHELL",
которая является неотъемлемой частью CSIDOS-II при работе в  ди-
алоговом режиме. Техническое описание - в файле "CSITECH2.DOC"
  Данное описание является кратким. Многие тонкости  вы  узнаете
после недолгой работы в системе "CSIDOS-II"
  Оболочка работает как при полном управлении от клавиатуры, так
и при полном управлении от мыши (без контроллера), что  является
большим удобством при работе в нашей системе.
  Оболочка занимает 7 и 6 страницы. Т.к. 7 страница является си-
стемной и практически не доступна пользователю,а 6 страница очи-
щается при каждом перезапуске компьютера, то система не занимает
памяти пользователя, но это не означает что  7 и 6  страницы  не
доступны. Для загрузки программы 7 страница доступна:
-с адреса 50000 и ниже если не нужны оконная система и оболочка
-с адреса 63000 и ниже если не нужна оболочка вообще.
-с адреса 64000 и ниже если после завершения программы.
Предполагается выход в оболочку (адрес старта - 63000)
  6-ая страница доступна полностью, но  следует  учитывать,  что
если программа использует адреса 64000-77776 в  7  странице  или
40000-47776 в 6 странице, то при повторном запуске оболочки, она
автоматически прочитает свои испорченные части с  диска  "А"
(с диска "С" для версии 2.10).
───────────────────────────────────────────────────────────────
                     Kлавиши управления:
                     ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
F1-выбор устройства на левой панели.  Клавиши:←,→,КТ,А,В,C,D
F2-//-//-на правой панели.
F3-просмотр текстовых файлов.Клавиши:←,→,↑,↓,КТ
F4-переименование файла или директории.
F5-копирование файла (файлов) с текущей панели на соседнюю.
F6-перемещение -//- (копирование,а потом удаление с источника).
F7-создание директории.
F8-удаление файла (файлов) или директории (если она пуста).
F9-вход в дополнительное меню "PUlL DOWN".
F0-выход из оболочки в монитор БК0011М.
ПОВТ- сравнение файлов в двух директориях,открытых на панелях.
Файлы,которые находятся только в одной директории  выделяются.
КТ- отказ от операции или выход из режима.
ШАГ- выход в начало директории.
СБР- перечитывание каталога с выходом в главную директорию.
ВС- пометка файлов.
ТАБ- переход с одной панели на другую.
АР2/;- отметить группу файлов по маске.
АР2/- - снять метки с группы файлов по маске.
AР2/ВВОД -копирование имени файла в командную строку
ИНД.СУ -поменять панели местами.

А также клавиши управления курсором и мыши.
ВВОД - запуск файла если курсор стоит на файле.
  Если файл для БК-10, то автоматически подгружается монитор  от
БК-10 (файл DOS10.EML), который должен находиться хотя бы в  од-
ной из директорий диска.
   -открытие директории если курсор стоит на имени директории
   -возврат в предыдущую дирректорию, если курсор на ".."
  Эти действия выполняются, если командная строка пуста, в  про-
тивном случае выполняются действия в  соответствии  с  командной
строкой.
                           ВНИМАНИЕ !
  Если файл работает в среде БК0011М и использует  клавиатуру  в
своих целях, то необходимо сразу загрузить ячейки 60 и  274  или
подать команду "ЕМТ 0".
  Если файл работает в среде "TURBO VISION", то  необходимо  вы-
полнить следующие команды:
 MOV #54400,@#177716
 CALL @#45010
 CALL @#54300
──────────────────────────────────────────────────────────────
                          PULL DOWN
                          ~~~~~~~~~
  Данное меню включает состояние обеих панелей и  некоторые  ко-
манды.
LEFT,RIGHT - состояние панелей:
FULL  - вывод файлов в панели с адресом, длиной и страницами
BRIEF - вывод только имен файлов в две колонки
TREE  - вывод дерева директорий соседней панели
INFO  - вывод информации о диске соседней панели
NAME      - сортировка файлов по имени
EXTENSION - сортировка по расширениям
ADDRESS   - сортировка по адресам загрузки
LENGHT    - сортировка по длине
UNSORTED  - вывод файлов в том порядке, в каком они записаны

Примечания: имена директории всегда выводятся раньше файлов.
В отличие от других систем, сортировка производится  при  каждом
прочтении каталога с диска.

OPTIONS - некоторые команды:
SAVE CONFIG - сохранение состояний панелей на диске:
              приводы, виды панелей и сортировок.
SWAP PANELS - поменять панели местами (ИНД.СУ)
COMPARE DIR - сравнить директории (ПОВТ)
REREAD - перечитать каталог с диска (СБР)
SELECT - пометить файлы (АР2/;)
UNSELECT - снять пометку файлов (АР2/-)
───────────────────────────────────────────────────────────────
                      Командная строка.
                      ~~~~~~~~~~~~~~~~~
  Командная строка позволяет не только запустить файл, но и  вы-
полнить некоторые команды .
  Пробел в строке является разделителем,  а  знак  подчеркивания
заменяет пробел в имени файла. В квадратные скобки заключены не-
обязательные параметры.

 LOAD FILENAME.EXT [ADDRESS PAGE0 PAGE1] - загрузка файла
 SAVE F.E A L P0-P1 - файл для БК-10
 SAVE F.E A L P0:P1 - файл для БК-11M
 RUN A P0 P1 - запуск программы по адресу.
 READ A L BLOCK P0 P1 - чтение по номеру блока
 WRITE A L B P0 P1 - запись по номеру блока
 SET F.E PARAM - установка новых параметров файла,
 где:
FILENAME.EXT(F.E.) - имя файла с расширением (если оно есть)
ADDRESS (A) - адрес массива
LENGHT (L)  - длина массива
PAGE0 (P0)  - страница в нулевое окно
PAGE1 (P1)  - страница в первое окно
PARAM:
 A1000 - установка нового адреса
 L2000 - установка новой длины
 Р5-6  - установка новых страниц и статуса БК-10
 Р5:6  - установка новых страниц и статуса БК-11М

  Если первое слово в строке не соответствует  команде,  то  оно
воспринимается как имя файла (файл для БК-11М), причем если  нет
расширения, то имя файла имеет расширение ".EXЕ".
  Далее ищется файл с таким именем во  всех  директориях  диска,
загружается и запускается как файл для БК-11М.
  Причем текущей дирректорией становится та, которая открыта  на
текущей панели, а не та, в которой был найден файл.
  С помощью командной строки можно передавать параметры запуска-
емому файлу, строка параметров находится в странице 6, а ее  ад-
рес в регистре R4.
  Пробел в строке параметров заменяется кодом 1, а код подчерки-
вания кодом 40, строка завершается кодом 0.
───────────────────────────────────────────────────────────────
              Состав поставки системы "CSIDOS-II":
              ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
 *CC-SHELL     - cama система (файл спрятан)
  CSIDOS2 .DOC - этот документ
  CSITECH2.DOC - тех. документация
  TURBOVIS.DOC - описание на оконный интерфейс "TURBO VISION"
 *ТOOLS   .EXE - утилита для работы с диском
 *IMPORT  .EXE - копиповщик файлов из других систем в "CSIDOS"
  TSIMPORT.DOC - описание на предыдущие два файла
 *DOS10   .EML - эмулятор БК-10. Недопустимо использовать такой
                 же файл oт певой версии "CSIDOS"

  Из списка видно, что достаточно иметь на диске помеченные фай-
лы, чтобы полноценно работать в нашей системе.
  Эти файлы заменяют длинный список утилит,  которые  нужны  для
других систем. (Например,"ANDOS")
───────────────────────────────────────────────────────────────
 Имеются две версии "CSIDOS-II":
   v2.00 - работает только с флоппи диском (FD)
   v2.10 - работает как с FD, так и c жестким диском (HD)

                          VERSION 2.10
                          ~~~~~~~~~~~~
  Данная версия системы инсталлируется на жесткий диск.  Жесткий
диск имеет индексы начиная с "С", причем имена директорий на "С"
диске являются именами логических дисков, т.е. они ни чем не от-
личаются от обычных директорий.
Размер одного логического диска 1.31 МБайт.
  Файлы: "TOOLS.EXE","IMPORT.EXE","DOS10.EXE"  желательно  иметь
на каждом диске ,хотя и не обязательно (кроме последнего, конеч-
но). Система способна обслуживать HD емкостью до 200 МБайт.

     Наш совет тому, кто хочет избавиться от головной боли:
     С помощью программы "IMPORT.EXE" скопируйте нужные вам
         програ мы с других систем и потом забудьте эти
             У Б О Г И Е  О П Е Р А Ц И О Н К И  !

═══════════════════════════════════════════════════════════════
Фирма Caroline Software Inc. Желает вам приятной и плодотворной
      работы в дисковой операционной системе "CSIDOS-II"
═══════════════════════════════════════════════════════════════



